# offline test


## MAP
https://medium.com/random-gis-talks/use-openlayers-offline-for-survey-4ded3998d9cc

Kartencache Größe nach Zoomstufe:

14: ~10 MB
15: ~20 MB
16: ~60 MB

Create own Tiles with less data -> smaller size?
Save tiles on server instead of using osm-server?
PNG optimizer?
https://www.orrbodies.com/tutorial/generating-tiles-qgis/

## Use Vector tiles?


## PNG Optimizer

OSM Tile:
21,9 KB Original
21.3 KB compresspng.com
20,0 KB tinypng.com
19.7 KB compressor.io
18.1 KB iloveimg.com

## Periodic Sync

Only works in installed app!
Only works in Chrome, Edge Opera, not in Safari / Firefox!
The more site engagement the more often!


## Map marker

* mehrere zusammenfassen
* farbliche umrandung je nach kategorie
* "Ping" bei aktuellen Veranstaltungen
* "Rotes X" wenn unvorhergesehen geschlosen oder ähnliches
* 


## Statistics using directus insights (instead of matomo)

package: ua-parser-js
save to directus

## websockets?
* eher für echtzeit änderungen, nicht für background sync!
* aktuelles directus sdk unterstützt websockets und realtime updates!


## translation API ???

* deepl free API -> 500'000 Chars per month
* scan Directus for missing translations
* trigger on update / on create Event? (Flow?)
* Satz dazuschreiben: "Dieser Text wurde automatisch generiert"
* html tag support aktivieren?!! https://www.deepl.com/de/docs-api/html
* flows sind keine gute idee -> wird sehr schnell zu kompliziert, alternative?

### translation webhook


## neue statische website für strassenlotse.cloud!









https://dev.to/adefam/pwa-in-vue-vite-53a3
https://css-tricks.com/vitepwa-plugin-offline-service-worker/
https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Service_Worker_API/Using_Service_Workers?retiredLocale=de

https://github.com/vite-pwa/vite-plugin-pwa/tree/main/examples/vue-router

funktionierendes Beispiel -> vue-offline/vite-plugin-pwa/examples/vue-router$ pnpm nr vite serve